<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blog on 慢慢看</title>
    <link>https://panxinjack.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in blog on 慢慢看</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2019 13:49:23 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://panxinjack.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>如何克服拖延</title>
      <link>https://panxinjack.github.io/blog/how-not-to-be-procrastinate/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 10:07:47 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://panxinjack.github.io/blog/how-not-to-be-procrastinate/</guid>
      <description>ttt</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何快樂</title>
      <link>https://panxinjack.github.io/blog/how-to-be-happy/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 10:07:47 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://panxinjack.github.io/blog/how-to-be-happy/</guid>
      <description>生活和工作，都是人生的一部分。
–
你覺得快樂重要嗎？
對有些人而言，或許覺得現階段的目標是努力工作，所以現在並不會特別去追求快樂，畢竟有失才有得，犧牲現在的生活，可能有更美好的未來。棉花糖實驗也告訴我們，懂得延遲享受的人，將來更可能成功。
當我們提到「快樂」時，可能是指期待、愉快或滿足等各種「美好、正面感受」的其中一種，但我們日常中很少會去區分，所以吃喝玩樂的滿足感可以讓我們快樂，工作上的成就感也可以。這樣說來，有失才有得，應該犧牲的只是吃喝玩樂的快樂，而不是任何一種快樂。我們之所以混為一談，是因為工作常讓我們痛苦，我們的確失去了快樂，但更大的問題或許在於，這樣的感覺讓我們認定工作的本質是痛苦的，我們認為工作是為了生活，必須付出的一種代價，所以我們才會把刻苦耐勞視為一種美德，所以我們不會做出改變，因為我們多多少少認為：「工作不快樂也是理所當然的。」
一份工作包含的面向、任務很多，裡面一定有些不開心的部分，要100%的開心可能太理想化，但如果工作中的不快樂佔了絕大部分（整體而言，你覺得工作不開心），你不應該覺得理所當然，打算就這樣持續下去，因為當你了解快樂從何而來後，你會發現工作本身可以是一件快樂的事，如同旅行，雖然路上難免會遇到不開心的事（偶爾會遇到很多），但我們仍會將旅行歸類為「快樂的事」。
認為「工作是快樂的」不是不切實際的幻想，因為世界上已經有很多的人熱愛自己的工作，對他們而言，工作的理由是工作讓他們感到快樂，工作本身就是目的了。但你有遇過那種在旅行時不停抱怨的人嗎？不是因為旅途不開心，是因為他把注意力都放在那些不滿的事情上，對他而言，旅行就真的不是一件開心的事。如果你已經未審先判的認為工作代表著不愉快，你會很難從工作中感受到快樂。
或許你會認為工作快不快樂不重要，你更在意能不能成功，但已有研究證明，讓我們感到快樂的化學物質（血清素和多巴胺），同時也是大腦的神經元建立新連結所需的物質（學習、創造）。簡單來說，快樂可以讓你變聰明，而且工作快樂也不代表你的努力、工作量變少，反而更有可能（且樂意）投入更多時間。
最強的人不是那些刻苦耐勞的人，而是那些在工作中自得其樂、享受工作的人，因為他們的專注是「堅持」無法匹敵的。有的時候，你或許需要放棄一些吃喝玩樂，但你永遠不應該放棄追求快樂。
所以快樂從何而來？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How To Use Checklists To Improve Your UX</title>
      <link>https://panxinjack.github.io/blog/post-1/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:07:47 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://panxinjack.github.io/blog/post-1/</guid>
      <description>Heading 1 Heading 2 Heading 3 Heading 4 Heading 5 Heading 6 Emphasis Emphasis, aka italics, with asterisks or underscores.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
